[你講我整]一人一首致香港現況廣東歌

利申 手腳慢 唔好見怪

高質 支持
周國賢 雪國
''來讚頌人民革命 相信他你必有永久保證''

想送盧巧音首哲學家畀前線聽
｛縱使我也未明白 無礙我衷心的相信你｝
多謝你地嘅付出

Sammi 我們都是這樣長大的

人群裡為人群顧慮 逃離總有逃離空虛
時而走近時而遠去 誰散與聚 都居於心裡

盧巧音- 天佑我們

贏了氣勢 又怕輸去甚麼東西
路障不算甚麼東西 你我要心情美麗
橫過了赤地天涯 仍能微笑發誓

盧巧音- 天佑我們

天祐我們 全為我們還算鬥士
能在最壞時刻起義
天祐我們 全賴背後還有勇字
誰亦會是誰的天使
自愛者都是摩西 只要夠堅持

sor 同一首寫兩次，但呢首歌好似真係為抗爭而設

謝安琪-獨家村
我亦很怕一心軟 會將就得更辛酸
換到飽暖失去自己一世不甘願

最後我信仰

最後的信仰

王菲-白痴

哪怕沒有辦法一定有說法 就算沒有鴿子一定有烏鴉
固執無罪 夢想有價 讓他們驚訝

盧巧音-好心分手

回頭望 伴你走 從來未曾幸福過
赴過湯 蹈過火 沿途為何沒愛河
下半生 陪住你 懷疑快樂也不多
沒有心 別再拖

好想將呢段詞送比中共

成首都係

發過要發的夢 但熱烈漸覺冰凍
跌過痛過便會懂
誰在作弄 沉默背後也想發狂
很想找一剎來放縱 斗膽一次如反恐

也試過太衝動 大件事沒計輕重
錯過悔過仍要衝
衝出困局 形象似義勇軍般英勇
但結果有沒有停戰的溝通

如戴著面具去掩飾倦容
迎著炮火也依然表情輕鬆
情緒不可激動 還若輕的舉重
來化解一切壓力似失蹤
如放下面具去也許面紅
乘著晚風去追尋逍遙星空
除去假的寬容 還真想不通
曾年少的青蔥 懷着理想哪怕痛(忘卻世間的縳束)

誰明白像和你也許重逢
遺憾太多卻不能倒流的鐘
如琴聲的哀號 連結他都哭訴
誰明白我初衷 煩躁也是個夢 但我真的痛

諗住cut精華比樓主整圖

今日 陳奕迅
抬頭吧 黑暗過會是晨曦

關楚耀
我們這一代

小克好多首都係

謝安琪-雞蛋與羔羊

一顆雞蛋撞石牆
不免碎裂斷腸，怎麼較量
一堆雞蛋望石牆
可以變做力場，繼續擴張

來吧趁毫無控訴 快識穿沿途的污糟
這段少年時間 既然昂貴 大好青春要盡耗

許廷鏗 青春頌

王傑-誰明浪子心

家與國的夢 不結束
偏偏一顆心 抗拒屈服
必需要確實領略到
就算一生一世也甘心 沒有侷促

缺

今天你避談實相
修葺那牧場飼養白綿羊 生活如常
即使我滯留門內竭力拍響 不變你睡相
談維持現狀安好 遠遠説不上
氣候過時何以遏止我 尋方向

殘破身軀注滿熱血
堅拒眼前由誰掠奪 日後歲月
以初心 對抗暴雪
不怕在低溫中氣喘 願望無懼否決
理想長存 高空盤旋 從不缺
這困局 就用雙手 來解脫

今天你為求獲勝
鋪天蓋地營造了偽和平 虛幻無形
封鎖我路途然後隔絕救兵 恐怕我做反應
如何憑極地飛霜 凍結我本性
我亦會重燃我這一套 求生本領

達明一派-今夜星光燦爛
再奔馳 心裡猜疑
恐怕這個璀璨都市 光輝到此

新青年理髮廳 <這個家>

- 這個城市正等待著燈 黑暗中誰人來獻一吻

- 有人說某人動作太過份 然而這個動作卻喚醒了你的心

- 如若你愛這個家 請不要任由她倒下

- 趁她還未消失的一剎 緊緊擁抱著這個家 好嗎

長相廝守 - ToNick

無懼擱淺 在異流與衝擊鍛鍊
無懼壓迫 逆轉中改變
只想停留身邊 和你走每一天繼續上演

謝安琪 家明

最後即使走進浮砂 沉沒中 也會發出光亮嗎
臨近破滅一下 要是信任童話 還是有望看到天際白馬

Kolor 天地會
老年若記起 少年時曾踏禁地
揭露各權貴的禁忌
成長於這世紀
隨波中一再斷臂
禁欲禁言禁天禁地

十八
從不知天高與地厚 漸學會很多困憂
也試過制度和自由
也許不再沒有 又或者不想再追究
我發覺這地球原來很大 但靈魂已經敗壞

陳奕迅-富士山下
連調了職也不怕 怎麼始終牽掛
苦心選中今天想車你回家

家長致小朋友

仲有句
「城市快將要死，如果這都算正常，你我結這壞帳」

從一開始不反抗 一生不可反抗
怎麼可甘心這樣

謝安琪-鍾無艷

沒有得你的允許 我一棍毆落去
在這漆黑巷裡深處 或者准我毆下去

何以為信念從沒退後

想po IG，點落credit？

鄭欣宜 黑彩虹 （黃偉文詞）

黑彩虹
仍然亮著 某片最暗天空
黑彩虹
旁人落墨 腐蝕你那 黃藍綠紫紅
死灰重燃 色彩仍然無盡
艷麗很多 在漫天淒風中 播種
黑彩虹
蒙塵但是 哪會抹煞初衷
黑彩虹
長埋煉獄 陷落曠野 仍然是彩虹
不准泥濘 沾污澄明心胸
絕未羞恥 是自己 天生的血統
血有一種勇 禁制禁出的勇

你的信念黃的
那種無避忌顏色
帶著皇者紫色氣派 未被蛀蝕

心裏永遠 有段綠林 能喘息
即使黑幕萬重 圍向你
別退縮 抗爭不會沒價值

黑彩虹
蒙塵但是 哪會抹煞初衷
黑彩虹
長埋煉獄 陷落曠野 仍然是彩虹
不准泥濘 沾污澄明心胸
絕未羞恥 是自己 天生的血統
你要愛得比過去自信
你要挺起一切你奉信
那怕已經一隻腳踏進 溶岩中

只准雷同
人們敵視 眼每個不懂
黑色長虹
和平幻像 下令你要 來盲目跟從
指青為藍 威迫從來無用
萬象光譜 唇紅色不只千百種
你要美得英勇 痛也痛得英勇
不可以折衷

Kolor 獵鹿者
自然被殺 這方法就是最得體說法
令人疙瘩 在樹林看到太多骨
自然伏法 弱肉如定律被一一正法
合情合法 被獵人慢慢被消失

幾隱晦 要成首一次過聽先明

`
安居樂業，應該是大部分人的願望吧，但原來我們的沉默，會變成狩獵者的幫兇，我們的忘記，更會變成武器，代表我們縱容一個又一個同伴在身邊死去。過去一星期以來，有人遊行、有人簽名、有人繪畫、有人寫詩，飛霜的6月，每個人用自己的方法表示哀思，向當權者說不。你的方式又是怎樣？李旺陽給我們的啟發是甚麼？但願每個被生活逼得透不過氣的人，都不要放棄為公義發聲，今天我們自顧自低頭吃草，下一個中槍的花鹿，就是我們了。

陳淑莊 (逢周四見報)
公民黨立法會議員

`

Kolor 神龍教

誰知有種抗體 未能受制 細胞悍衛

球帽充當鋼盔 密室自危 呼喊到底

當 未慣靜默靜得聽到心跳竟加倍緊張
未信自在在於天生天養 難以弱勝強 殺入戰場

最終 習慣為著獵取一身盔甲竟不怕損傷
為了夢幻日子得到保障 用惡夢結賬

六月飛霜 dr Eason

Kay 最好的時刻
小明 假使世界原來不像你預期。 願

致未敢反抗的香港人

沒有我給你操縱的快感
問你的興奮 知覺怎膨脹
完全為 配合我軟弱
才令你 樂意肆虐
作惡也要好對象

－－斯德哥爾摩情人

六月飛霜 陳奕迅

未來見

推

不甘安於封建制度裡
迷信上街真理會達到
旗幟高舉 群眾聲討
不惜犧牲一切去上訴
權貴的想法太俗套

時代遍地磚瓦
卻欠這種優雅
教人夢想不要去談代價

至愛呢一句
諗起健仔
諗起許義士
諗起梁凌杰

周國賢

Shine 不怕

如何溶爛 仍是我家
怎麼嚇我 仍然留在家
若已不可講價 去打一架
人要倒下 至識向上爬

世界太可怕 便強大到 學會不怕
最愛要搶救 問誰又會 有空驚訝
衝向自己最怕 是最平靜的剎那
尋回內心 最暗力氣 那一下

世界再可怕 若無路退 便會不怕
妥協只得到 付完代價 還有代價
將你遇過 苦難 昇華 處變不驚 不用情緒化
身邊太多恐嚇 它只怕 你不怕

Sorry 大家 今晚會開工整
前兩日太忙

我本身有個ig po下自己d文宣

你可以直接repost fo唔follow都無緊要

若未能及時臨崖勒馬
墮下來漫遊頹垣敗瓦
這一個家 這麼下去
就快被破壞淪落家不似家

若嫩芽突然全部腐化
渾濁濃霧瀰漫難淡化
太可怕 這代價
要讓新生豁出嗎

謝安琪 懸崖勒馬

別問身世問前途 若未經過未知道
現在輕不輕鬆 請各位跟我發夢 踏前便宣布

Rising star

Sor呀 要你等咁耐

黎啦

高質 推 1020見

那裏只得我共你
送比一齊發夢嘅情侶

我要用結他充當戰刀
真的會摔倒 聽我召喚各路信徒
普天星數
選到這破天跳蚤

利申 kolor打手

周國賢 凡夫的樂章

孩子捉緊理想 未會萬世景仰
沿途未會獲獎
卻感到滿足 已找到生命去向

附上某手足製作嘅youtube一條

第一個諗到，竟然係呢首歌
林峯，馴獸師之王，Gphone都識

依家睇返真係好應境，每次發夢都對住啲popo，香港人真係要進化成馴獸師之王
一代神曲，露營必須洒，未來係煲底必須洒

唔知應該致邊個好
你諗到既話再幫你改

冇問題 兩張比哂你
第二段改左少少 唔好介意

巨輪

就算在某天風急花飛再一篇 你我仍然甘於應戰
走得過最絕望危難了 哪會怕考驗
時代變 人物風景都改變
我們英勇卻未輸從前 如常在苦困裡彰顯 未會變

致香港人

成隻碟都係

陳奕迅 《每一個明天》
有浪有風來 不捨不棄 每一明天也贈你

感謝您☺
可以致 抗爭中的香港人嗎？ 謝謝

ching 介唔介意講想cut邊句 同比邊d人？

許廷鏗 演員的自我修養

不安於固定就會越強
從來未獻媚去兌換讚賞
從來未怕中槍 我會在某天閃亮
一對手掌 能擊起一場硬仗

我最鍾意果段係

「未麻目的 終於會脫離 制度壓迫一朝過期
復明現光 青天破八旗 欲蓋是獸皮 人性是契機」

這世界只有一種鄉愁
是你不在身邊的時候
這香港已不是我的地頭
就當我在外地飄流

日文原版仲要係 biggest dreamer
真·發夢

戰爭-陳冠希

To 真。香港人
打 我而家就去打仗 打屬於我自己嘅一場仗
假若現實世界根本就係一個戰場
咁一切現象係咪一對殘酷假象
假如現實要我去打一場假仗
打住乜野旗號 打一場點樣嘅仗
打得唔好我嘅生命就此劃上句號
問得唔好 我應該問生命一個乜野問號
問我 悲哭聲可以有幾多幾多
問我童謠用乜野號角可以吹乜野悲歌
歌舞昇平嘅世界 幾可聽到凱旋歌曲
曲終人散嘅時候 只有剩低幾個幾個
我問我 我嘅戰友係咪就係我一個
我為我 嘅生命戰鬥要我保衛我
我話我 進一步退一步 我都難過

To 偽中立果班
你同我同佢邊個 可以選擇做旁觀者
無人會鍾意見到 遍地死者
無人會鍾意做 戰地記者
唔想知道乜野叫做戰爭罪行
剩係知道呢度法律唔保障所有嘅人

To PoPo和七婆
成日要名要利 沖沖沖從未識死
再不分戰場屋企 愛人知己 我想勝利
行或企如戰地 很想死而未敢死 是我想得太盡要爭氣

Beyond - 抗戰二十年
而家先想放棄？

若被傷害夠，就用一對手，痛快的割開昨日詛咒。 入夜等白晝，剩下傷痕開始結焦，那胸膛。 城內快要變作困獸鬥，人人尋仇赤腳走。

願你知每日每夜為何戰鬥

《江山(節錄)》 馬德鐘

未歸路 終需要還
浪很大 用全力再挽
汗水來 烽火照出這肝膽
在經歷 多少困難
在感受 別離共慨嘆
看長空 千種恩怨 引刀斬

踏世上 高峰總要攀 碧血染青衫
笑中看變幻 算破綻 一子決江山
成敗瞬間 隻手風雨翻
打拼過千關 再不會折返
踏世上 高峰總要攀 碧血染青衫
揭開了戰幔 算破綻 一子決江山
成敗瞬間 隻手風雨翻
虧欠我江山 你總要奉還

Per se
天空塌下前

散聚故事 說若說不完（ 天空望見）
故事嗎 讓我為你補完

一轉念 前路沒新 發現
離別未說 為何未說
更亂

就到終點 你縱然看不見 （天空 塌下前 洶湧 退浪前）
再難過的 任重道仍漫長 路雖漸遠 （路若漫長 靠近我 不忙亂）
無從兌現 奮勇無悔不變 （青春 刺痛時 光陰 散落時）
那無畏的 豔色青春 人生的 盛宴 （路就在前 請捉緊一點）
前進的 用心開闢 未舖的路 在前（都可改變）

黎明前嘅黑暗

《追夢者》古巨基
我沒有放不低的散聚
捍衛我要堅守的壯舉
我沒有過不到的畏懼
無視那誣蔑我的判罪

紛擾的世界總會有唏噓
誰亦有維護理想的血淚
消失的證據未曾磨滅著過去
和我面對雨打風吹

仍執著一個信念無論結果撐下去
血脈未靜似水怎會絕望疲累
一些過去一些面具放下埋進土裏
自尊教我面對刧難亦是無懼

仍想像總會有日能讓你知我是對
趁著陣陣雨水准我靜靜流淚
得失進退千秋萬代那管天崩山粉碎
曾歷劫未怕艱辛日後再聚

紛擾的世界總會有唏噓
誰亦有維護理想的血淚
消失的證據未曾磨滅著過去
和我面對雨打風吹

仍執著一個信念無論結果撐下去
血脈未靜似水怎會絕望疲累
一些過去一些面具放下埋進土裏
自尊教我面對刧難亦是無懼

仍想像總會有日能讓你知我是對
趁著陣陣雨水准我靜靜流淚
得失進退千秋萬代那管天崩山粉碎
曾歷劫未怕艱辛日後再聚
回望最壞那一天伴著有誰

真係發夢

陳柏宇 讓子彈飛

開火 為鎮守一個最微細盼望
無懼遠射炮像煙花放
為了家一個 這樣脆弱都抵抗
傷口 倦了的軀幹滲著了血汗
無論吃敗仗會極之沮喪
就算多沮喪 拼命拼命的反抗

家明 謝安琪
坦克也震開

誰知黑與黑 反襯起了紅黃綠白
何只一片黑 十顏十色的畫冊
何解竟怕黑 真相總會如期大白

何韻詩 親愛的黑色

呢句真係好中

城市永不會死
世界有天合唱

KOLOR - 生於憂患

[呢段好具體描述前線嘅經歷]
行完窮途 明白我本性
見過獸性 正好擦亮着眼睛
焦慮突襲 磨利我反應
見識給我見證 寄生憂患習慣受驚

[致前線手足嘅父母]
沒有傷損 怎發育健全
從沒傷風 怎懂得取暖

[致覺得多事不如少一事嘅人]
麻痹 是半死的開端
只知道吃喝穿

其實自己鍾意以下幾句多啲但諗唔到指明畀咩對象好
/心苦過那怕酸/
/若怕辛酸 生我在樂園/
/去過葬禮 如像已死過 滿肚憤慨 我不怕餓/

利申：打手

再申：下年八月 九展見！

KOLOR - i

致覺得自己食鹽多過人地食米嘅人
誰人都會 在世間過數十年
精確點 人成長了 尚有一萬五千天
猿人若不長進 那火箭不會上青天
徒勞面壁興建 你需遠瞻

致所有無名手足
種子種下一朝開遍地 人想像要越過世紀
浮名鎖不到你 靈光於千里 誰稀罕明日墓與碑

致靈動如水嘅香港人
創新 因污點太多 連鎖 同時立亦有破
模範是綁不到我 能拋開本我 人思覺會突破

達明一派——十個救火的少年
在這夜這猛火像燎原
大眾（藍絲）議論到這三位少年
亂說亂說 愈說只有愈遠

梁義士
黎特個MV次次都喊到baba聲

仲有呢段

致全球抗共最前線嘅香港人
誰人想過 令世間一朝改變 可變天
誰人相信 在你心裏那起點
原來自己肯試 會攀到舉世最優先

大家記得下年仲要一齊睇show跳到拆屋嗌到失聲喺呢日之前 1020尖沙咀見！

容祖兒 最後的茱麗葉

就算有軍隊封路 圍牆建起
都衝得過都也未怕死

何韻詩系列 (打氣為主)

艷光四射
呢句應該唔洗解啦
生於亂世 有種責任

光明會
發個好夢
要是你願意 你共我可以 合作改變歷史
致互不相識嘅手足
這群人不曾同台偏偏不陌生
分途來修行 發着貼心聲音
We're at the point of no return
不尋常的人 不平凡的人 不回頭的人
我們的計劃 就要變真

金剛經
承先賢之志 燃革命之火
我們仍然未得勝 還在革命 頑強爭取太平

風見志郎
我反你個反蒙面法
沒名字的臉 夕照的剪照 因山水抗戰
像奇異生物 被世間指點 怪一點點
/
幪面青年 入世雖短淺
都死守 流失的海岸線

極夜後
我 地 會 贏 !
那一線光 即將散落寸土尺方
風中依稀聽到了號角
這片地 終再看到 那艷陽高飛

唔知你有無聽過
瓊枝 - 沉香
逆流 - 變革
呢兩首都係寫到應一應
不過太嘈+小眾唔係到po了